縱橫遊月初發售 $238一盒既美國3M口罩 證實只有防霧霾功能 安排退款

武漢肺炎疫戰長路漫漫，港人無時無刻都搜購口罩，準備和病毒打持久戰。有市民發現，縱橫遊本月初宣稱售賣一款「美國3M物料防護口罩」，只能防霧霾，不能過濾病毒，而且並非由3M生產。縱橫遊常務董事袁振寧表示，口罩由一間上海公司利用3M物料生產，從沒指明是3M原廠口罩；至於防護規格，他承認開售前不清楚能否過濾武肺病毒，但因應顧客疑慮，已安排全數退款。

縱橫遊本月3日在facebook專頁宣佈，發售一款「由上海樂施醫療科技有限公司生產的3M物料防護口罩」，每盒賣港幣238元。帖文稱，上海公司「獲美國斯特健集團授權」後，今年3月開設生產廠房，用3M物料製造口罩。

帖文又稱，口罩獲美國FDA批准，及獲多項國際認證，包括歐盟EN 149:2001+A1:2009標準，及內地「民用防護型口罩標準GB/T32610-2016」III級過濾效果和D級防護要求。

但有多個fb專頁及網民質疑，據內地標準，III級過濾、D級防護均屬最低一級效果；而且是以過濾PM2.5懸浮粒子做測試，並非體積較小的細菌或病毒粒子，相信不能過濾飛沫或武漢肺炎病毒。

其中一個專頁「異度空間工作室」，則電郵香港3M廠方查詢，對方覆稱該口罩非3M產品，是「假貨」及「惡作劇」（hoax）。《蘋果》晚上翻查縱橫遊專頁，售賣帖文已被移除。

縱橫遊常務董事袁振寧向《蘋果》提供檢測報告結果，證明口罩獲內地相關標準，並強調從無描述口罩是3M產品，「冇話過同3M直接拎貨，只係內地公司用3M物料整口罩，唔係假貨」。他又稱，口罩所獲的認證已全數公開，但承認不清楚所代表的過濾能力，「係唔係（醫用口罩）我唔知，但我放晒資格、證明書上網……你問藥房都畀唔到證書你睇啦」。

他認為，每款口罩功效有別，「人人用途、需要亦都唔同」，他一心為港人搜購口罩以解燃眉之急，沒料到遭受猛烈抨擊。他稱，知悉不少顧客憂慮口罩質素，已停止發售該款口罩，並發電郵通知全數退款具體安排。

咁我搵塊百潔布做口罩都可以叫3M啦

一陣唧牙膏證實非3m 物料就好笑

縱橫遊有撐popo

叫班排隊黨情何以堪

流浮山口罩呢

用3M膠紙痴住個口罩 => "3M物料防護口罩"

用冷氣濾網好似好d

之前好似有人真係用3M冷氣濾網